¿1. ¿Cuál es el enfoque principal de la organización de computadores?
A) Aspectos lógicos
B) Aspectos físicos
C) Diseño de software
D) Programación
ANSWER: B

¿2. ¿Qué describe la arquitectura de computadores?
A) Cómo se construye un sistema
B) Qué hace un sistema
C) Cuánto cuesta un sistema
D) Dónde se ubica un sistema
ANSWER: B

¿3. ¿Qué tipo de instrucciones se incluye en un conjunto de instrucciones?
A) Instrucciones de control
B) Instrucciones de transferencia
C) Instrucciones aritméticas
D) Todas las anteriores
ANSWER: D

¿4. ¿Cuál de los siguientes es un componente de la micro-arquitectura?
A) Memoria RAM
B) Registros
C) Disco duro
D) Teclado
ANSWER: B

¿5. ¿Qué arquitectura es conocida por su modelo de almacenamiento de programa en la misma memoria?
A) Arquitectura Harvard
B) Arquitectura de Von Neumann
C) Arquitectura RISC
D) Arquitectura CISC
ANSWER: B

¿6. ¿Qué unidad realiza operaciones aritméticas básicas?
A) Unidad de Control
B) Registros
C) ALU (Unidad Aritmético Lógica)
D) Bus de datos
ANSWER: C

¿7. ¿Qué representa el PC en un sistema computacional?
A) Registro de instrucciones
B) Contador de programa
C) Registro de datos
D) Unidad de control
ANSWER: B

¿8. ¿Qué tipo de bus se utiliza para transferir datos digitales entre dispositivos?
A) Bus de control
B) Bus de datos
C) Bus de direcciones
D) Bus serial
ANSWER: B

¿9. ¿Qué acción realiza el ciclo de Neumann en un sistema computacional?
A) Solo almacena datos
B) Solo ejecuta instrucciones
C) Busca, decodifica y ejecuta instrucciones
D) Solo controla la memoria
ANSWER: C

¿10. ¿Qué tipo de registros permiten almacenar datos del programa en ejecución?
A) Registros de control
B) Registros de uso general
C) Registros de estado
D) Registros de instrucciones
ANSWER: B

¿11. ¿Cuál es la función principal de la Unidad de Control?
A) Almacenar datos
B) Procesar instrucciones
C) Controlar operaciones del procesador
D) Administrar la memoria
ANSWER: C

¿12. ¿Qué tipo de memoria almacena las instrucciones a procesar?
A) Memoria cache
B) Memoria de datos
C) Memoria de instrucciones
D) Memoria secundaria
ANSWER: C

¿13. ¿Qué es un código objeto en programación?
A) Código fuente
B) Código ensamblador
C) Código que se ejecuta directamente en el procesador
D) Código en lenguaje alto nivel
ANSWER: C

¿14. ¿Qué componente del sistema se utiliza para almacenar variables locales?
A) Registros
B) Stack
C) ALU
D) Bus de datos
ANSWER: B

¿15. ¿Cuál de los siguientes es un tipo de bus?
A) Bus de control
B) Bus de instrucciones
C) Bus de almacenamiento
D) Bus de red
ANSWER: A

¿16. ¿Qué tipo de arquitectura se basa en una estructura de almacenamiento de datos y programa?
A) Harvard
B) Von Neumann
C) RISC
D) CISC
ANSWER: B

¿17. ¿Qué operación realiza la instrucción 'addiu' en el código ensamblador?
A) Sumar
B) Restar
C) Multiplicar
D) Dividir
ANSWER: A

¿18. ¿Qué se entiende por "modelo de un sistema computacional"?
A) Un diseño de hardware
B) Un esquema de software
C) La estructura y funcionamiento de un sistema
D) Un tipo de base de datos
ANSWER: C

¿19. ¿Qué permite la micro-arquitectura en un procesador?
A) Interacción con el usuario
B) Ejecución de instrucciones
C) Almacenamiento de datos
D) Transmisión de datos
ANSWER: B

¿20. ¿Cuál de las siguientes es una propiedad del bus de direcciones?
A) Transfiere datos
B) Almacena instrucciones
C) Direcciona memoria
D) Controla dispositivos
ANSWER: C

¿21. ¿Qué tipo de datos puede almacenar un registro?
A) Solo números
B) Solo texto
C) Tramas de bits
D) Solo imágenes
ANSWER: C

¿22. ¿Cuál es el propósito de un compilador?
A) Traducir código de alto nivel a código máquina
B) Ejecutar instrucciones
C) Almacenar datos
D) Controlar el hardware
ANSWER: A

¿23. ¿Qué se utiliza para traducir código ensamblador a código máquina?
A) Compilador
B) Intérprete
C) Ensamblador
D) Editor de texto
ANSWER: C

¿24. ¿Qué indica el término "ISA"?
A) Interfaz de Sistema de Almacenamiento
B) Arquitectura del Conjunto de Instrucciones
C) Sistema de Acceso Inmediato
D) Interfaz de Software Avanzada
ANSWER: B

¿25. ¿Cuál es un ejemplo de un componente lógico?
A) Memoria RAM
B) ALU
C) Disco duro
D) Monitor
ANSWER: B

¿26. ¿Qué representa 'IR' en un sistema de computación?
A) Registro de Instrucciones
B) Registro de Recursos
C) Unidad de Instrucciones
D) Controlador de Recursos
ANSWER: A

¿27. ¿Qué función tiene un 'Linker' en el proceso de compilación?
A) Ejecutar el código
B) Enlazar bibliotecas y módulos
C) Traducir código fuente
D) Almacenar datos
ANSWER: B

¿28. ¿Qué se entiende por "memoria cache"?
A) Memoria de almacenamiento a largo plazo
B) Memoria de acceso rápido
C) Memoria de respaldo
D) Memoria de solo lectura
ANSWER: B

¿29. ¿Qué hace un 'assembler'?
A) Traduce código de alto nivel
B) Traduce código ensamblador a código máquina
C) Ejecuta instrucciones
D) Almacena datos
ANSWER: B

¿30. ¿Cuál es la función del bus de control?
A) Transportar datos
B) Enviar señales de control
C) Almacenar instrucciones
D) Administrar la memoria
ANSWER: B